\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage[scale=2]{ccicons}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}
\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}
\lstset{ frame=Ltb,
framerule=0pt,
aboveskip=0.5cm,
framextopmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framexleftmargin=0.4cm,
framesep=0pt,
rulesep=.4pt,
backgroundcolor=\color{backgroundColour},
rulesepcolor=\color{black},
%
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces = false,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\color{gray45},
keywordstyle=\bfseries,
%
numbers=left,
numbersep=15pt, 
numberstyle=\tiny,
numberfirstline = false,
breaklines=true,
}

\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{mGreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{mGray},
    stringstyle=\color{mPurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
backgroundcolor=\color{gray97},
}

\lstdefinestyle{C}
{language=C,
}


\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{CanvasBG}{HTML}{FAFAFA}

% From the official style guide
\definecolor{UnccGreen}{HTML}{00703C}
\definecolor{UnccGold}{HTML}{B3A369}
\definecolor{UnccLightGreen}{HTML}{C3D7A4}
\definecolor{UnccYellow}{HTML}{F0CB00}
\definecolor{UnccOrange}{HTML}{F3901D}
\definecolor{UnccLightYellow}{HTML}{FFF6DC}
\definecolor{UnccBlue}{HTML}{00728F}
\definecolor{UnccPink}{HTML}{DE3A6E}
\definecolor{White}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{LightGray}{HTML}{DDDDDD}

% Supporting Color Palette
\definecolor{WarmGray}{HTML}{696158}
\definecolor{StoneGray}{HTML}{717C7D}
\definecolor{DarkGreen}{HTML}{2C5234}
\definecolor{LightGreen}{HTML}{509E2F}
\definecolor{BrightGold}{HTML}{F0CB00}

% Screamers
\definecolor{Royal}{HTML}{72246C}
\definecolor{Ocean}{HTML}{006BA6}
\definecolor{Flash}{HTML}{B52555}
\definecolor{Citrus}{HTML}{FFB81C}
\definecolor{Spring}{HTML}{CEDC00}

% Serenity
\definecolor{Garden}{HTML}{B7CE95}
\definecolor{Sand}{HTML}{F0E991}
\definecolor{Bloom}{HTML}{F1E6B2}
\definecolor{Clay}{HTML}{B7B09C}
\definecolor{Cloud}{HTML}{BAC5B9}

% Set colors here
\setbeamercolor{frametitle}{bg=UnccGreen}
\setbeamercolor{progress bar}{bg=BrightGold, fg=UnccGreen}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=Flash}

\setbeamercolor{block title}{bg=LightGreen, fg=White}
\setbeamercolor{block title example}{bg=Ocean, fg=White}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=Citrus, fg=White}
\setbeamercolor{block body}{bg=CanvasBG}

\metroset{titleformat=smallcaps, progressbar=foot}

\makeatletter
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@titleseparator@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\title{Análisis Térmico}
\subtitle{Taller}
% \date{\today}
\date{}
\author{Diego Andrés Restrepo Leal\\ \texttt{diego.restrepoleal@campusucc.edu.co}}
\institute{Programa de ingeniería electrónica\\ Facultad de ingeniería\\ Universidad Cooperativa de Colombia}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Tabla de contenido}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents%[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Preguntas}
\begin{frame}{Preguntas}
	\begin{enumerate}
		\item ¿Qué factores son necesarios tomar en cuenta en el diseño de un termómetro sensible?
		\hfill \break
		\item Si tuviera usted un termómetro sin graduaciones, ¿Cómo haría para marcarlo en grados Celsius?
		\hfill \break
		\item ¿Hasta qué punto es eficaz nuestro sentido del tacto como un medio para juzgar la temperatura? ¿El objeto ``más caliente'' siempre es el que tiene la temperatura más alta?
	\end{enumerate}

\end{frame}

\section{Ejercicios}
\begin{frame}{Ejercicio 01}
La temperatura normal del cuerpo humano es de 98.6°F.
\hfill \break

¿Cuál es la temperatura correspondiente en la escala Celsius?
\hfill \break

Resp. 37.0°C
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 02}
Un riel de acero se enfría de 70 a 30°C en 1 h.
\hfill \break

¿Cuál es la variación de temperatura en grados Fahrenheit
en ese mismo lapso?
\hfill \break

Resp. 72°F
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 03}
El punto de ebullición del oxígeno es -297.35°F.
\hfill \break

Exprese esta temperatura en kelvins y en grados Celsius.
\hfill \break

Resp. 90.0 K, -183°C
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 04}
Un trozo de tubo de cobre tiene 6 m de longitud a 20°C.
\hfill \break

¿Qué incremento de longitud tendrá cuando
se caliente a 80°C?
\hfill \break

Resp. 6.12 mm
\end{frame}

\begin{frame}{Ejercicio 05}
El diámetro de un orificio en una placa de acero es de 9 cm cuando la temperatura es de 20°C.
\hfill \break

¿Cuál será el diámetro del orificio a 200°C?
\hfill \break

Resp. 9.02 cm
\end{frame}

\end{document}
